
        \textbf{Intervallo:} 20 marzo 2021 - 11 maggio 2021

        \textbf{Precondizioni:}
        \begin{itemize}
            \item superamento della \RP{};
            \item definizione di un'architettura ad alto livello per il prodotto software;
        \end{itemize}

        \textbf{Postcondizioni:}
        \begin{itemize}
            \item aggiornamento e correzione della documentazione;
            \item redazione dell'allegato tecnico;
            \item definizione dell'architettura definitiva del prodotto software;
            \item produzione di una demo funzionante e semidefinitiva dell'applicazione;
            \item inizio stesura del \MU{};
            \item inizio stesura del \MS{};
            \item superamento della \PB{};
            \item presentazione e consegna della documentazione necessaria per la \RQ{};
        \end{itemize}
        
    
        \subsubsection{Incremento 1}
        In questo primo periodo della fase viene analizzata e progettata l'architettura ed ogni componente dell'applicazione in dettaglio. Viene prodotta una generale stesura di tutti i diagrammi di classe e sequenza necessari.
        
        
        \textbf{Intervallo:} 20 marzo 2021 - 3 aprile 2021;

        \textbf{Figure professionali coinvolte:}
                \begin{itemize}
                    \item analista;
                    \item responsabile;
                    \item amministratore;
                    \item progettista;
                    \item verificatore.
                \end{itemize}
                
        \textbf{Obiettivi:}
                    \begin{itemize}
                        \item produzione e documentazione di un'architettura dettagliata dell'applicazione;
                        \item correzione e aggiornamento dell\' \AdR{}{}; 
                        \item correzione e aggiornamento del \PdP{}.
                    \end{itemize}
               
         \textbf{Attività:}
                
                \begin{itemize}
                    \item creazione dei diagrammi delle classi:
                    \begin{itemize}
                        \item backend;
                        \item frontend web;
                        \item frontend mobile.
                    \end{itemize}
                    \item creazione dei diagrammi di sequenza:
                    \begin{itemize}
                        \item per l'interazione con la blockchain;
                        \item per la comunicazione con il message broker garantendo la condizione "at least once delivery";
                        \item per l'interazione con l'IAM.
                        \item per la descrizione della funzionalità di prenotazione di una postazione;
                        \item per la descrizione della funzionalità di pulizia di una postazione.
                    \end{itemize}
                    \item aggiornamento e correzione del documento \AdR{} con l'aggiunta dei casi d'uso relativi all'utilizzo del GPS per il tracciamento della posizione dei dipendenti;
                    \item correzione e aggiornamento del \PdQ{};
                    \item consuntivo di periodo.
                \end{itemize}

                 


    \subsubsection{Incremento 2}
        In questo periodo vengono completati i diagrammi relativi all'architettura del prodotto e si inizia una prima fase di stesura del codice, orientata principalmente alla definizione più specifica del modello di business e degli unit test ad esso associati. Non si intende andare troppo oltre con l'implementazione, senza prima aver constatato in sede di colloquio \glo{PB} l'adeguatezza dell'architettura adottata.
    
            \textbf{Intervallo:} 4 aprile 2021 - 16 aprile 2021;

            \textbf{Figure professionali coinvolte:}
            \begin{itemize}
                \item responsabile;
                \item amministratore;
                \item progettista;
                \item programmatore;
                \item verificatore.
            \end{itemize}
            
            \textbf{Obiettivi:}
                \begin{itemize}
                    \item completamento della progettazione dell'architettura dell'applicazione tramite la realizzazione dei diagrammi dei package;
                    \item preparazione all'esposizione della \PB{};
                    \item implementazione delle classi relative alla business logic; 
                \end{itemize}

            \textbf{Attività:}
            \begin{itemize}
                \item creazione diagrammi dei package:
                    \begin{itemize}
                        \item backend;
                        \item frontend web;
                        \item frontend mobile.
                    \end{itemize}
                \item implementazione iniziale delle classi di business logic, in particolare per le classi relative a:
                    \begin{itemize}
                        \item stanze;
                        \item postazioni;
                        \item prenotazioni;
                        \item igienizzazioni;
                        \item utenti;
                    \end{itemize}
                \item unit testing delle classi precedentemente citate;
                \item redazione dell'\AlT{};
                \item aggiornamento e correzione del \PdQ{};
                \item aggiornamento del \PdP{};
                \item creazione della presentazione in vista della \glo{PB};
                \item consuntivo di periodo.
            \end{itemize}

            

    \subsubsection{Incremento 3} 
        In questo periodo, una volta appurata la correttezza dell'architettura scelta, ci si concentra sul completamento e sul testing del backend, in concomitanza con avviamento delle attività relative alla creazione delle applicazioni web e mobile e dello sviluppo dei manuali.
       
     \textbf{Intervallo:} 17 aprile 2021 - 24 aprile 2021;
      
     \textbf{Figure professionali coinvolte:}
                \begin{itemize}
                    \item responsabile;
                    \item amministratore;
                    \item progettista;
                    \item programmatore;
                    \item verificatore.
                \end{itemize}

     \textbf{Obiettivi:} 
                    \begin{itemize}
                        \item implementazione del sistema di interazione con la blockchain;
                        \item implementazione del sistema di interazione con il message relay che garantisca la condizione "at least once delivery"; 
                        \item implementazione della funzionalità di prenotazione di una postazione;
                        \item implementazione della funzionalità di login e logout sia da applicazione web che da applicazione mobile;
                        \item implementazione delle  funzionalità di aggiunta, modifica e rimozione di stanze e postazioni da applicazione web;
                    \end{itemize}
               \newpage
    \textbf{Attività:}
                \begin{itemize}
                    \item completamento e testing backend;
                    \item inizio implementazione e testing frontend web;
                    \item inizio implementazione e testing frontend mobile; 
                    \item definizione della struttura del \textit{Manuale utente};
                    \item definizione della struttura del \textit{Manuale sviluppatore};
                    \item aggiornamento \PdQ{};
                    \item aggiornamento \PdP{};
                    \item implementazione dei seguenti requisiti:
                    \begin{itemize}
                        \item \textbf{Gestione autenticazioni:} R-1-F-O, R-1.1-F-O, R-2-F-O, R-24-F-O, R-24.1-F-O, R-27-F-O, R-36-F-O, R-47-F-O;
                        \item \textbf{Gestione stanze e postazioni:} R-8-F-O, R-8.1-F-O, R-8.2-F-O, R-8.3-F-O, R-9-F-O,R-9.1-F-O, R-9.2-F-O, R-10-F-O, R-10.1-F-O, R-10.2-F-O, R-10.3-F-O, R-12-F-O, R-13-F-O, R-14-F-O, R-15-F-O, R-16-F-O, R-16.1-F-O, R-16.2-F-O, R-16.3-F-O, R-16.4-F-O, R-16.5-F-O, R-16.6-F-O, R-16.7-F-O, R-16.8-F-O, R-17-F-O, R-17.1-F-O, R-17.2-F-O, R-17.3-F-O, R-18-F-O, R-18.1-F-O, R-18.2-F-O, R-19-F-O, R-19.1-F-O, R-19.2-F-O, R-20-F-O, R-21-F-O, R-22-F-O, R-38-F-O, R-38.1-F-O, R-38.2-F-O, R-39-F-O, R-40-F-O, R-40.1-F-O, R-40.2-F-O, R-41-F-O, R-42-F-O, R-42.1-F-O, R-42.2-F-O;
                        \item \textbf{Gestione registrazioni:} R-23-F-O, R-37-F-O, R-37.1-F-O, R-37.2-F-O;
                        \item \textbf{Gestione prenotazioni:}  R-28-F-O, R-28.1-F-O, R-28.2-F-O, R-28.3-F-O, R-28.4-F-O, R-28.5-F-O, R-29-F-O, R-29.1-F-O, R-29.2-F-O, R-29.3-F-O, R-29.4-F-O, R-29.5-F-O, R-29.6-F-O, R-30-F-O;
                                                                                    
                    \end{itemize} 
                    \item consuntivo di periodo.
                \end{itemize}

                 
            
 \subsubsection{Incremento 4} 
 In questo periodo le attività da svolgere saranno principalmente improntate sulla produzione di una demo semi-definitiva, funzionante e testata, con annessi manuali dell'utente e dello sviluppatore da presentare all'incontro di \RQ{}.
                
 \textbf{Intervallo:} 25 aprile 2021 - 11 maggio 2021;
 
 \textbf{Figure professionali coinvolte}
                        \begin{itemize}
                            \item responsabile;
                            \item amministratore;
                            \item progettista;
                            \item programmatore;
                            \item verificatore.
                        \end{itemize}
\newpage
 \textbf{Obiettivi:}
         \begin{itemize}
                 \item produzione di una demo semidefinitiva, testata e funzionante dell'applicazione;
                 \item preparazione alla presentazione della \RQ{};
         \end{itemize}
                       
 \textbf{Attività:}
          \begin{itemize}
                \item completamento e testing frontend web;
                \item completamento e testing frontend mobile;
                \item aggiornamento \textit{Manuale utente v.0};
                \item aggiornamento \textit{Manuale sviluppatore v.0.9.1};
                \item aggiornamento \PdQ{};
                \item aggiornamento \PdP{};
                \item rivisitazione struttura delle \NdP{};
                \item creazione presentazione in vista dell'incontro di \RQ{};
                \item implementazione dei seguenti requisiti:%todo METTILI COME TABELLA NON ITEMIZE I REQUISITI
                    \begin{itemize}
                       
                            \item \textbf{Ricerca e monitoraggio utenti:} R-3-F-O, R-3.1-F-O, R-3.2-F-O, R-3.3-F-O, R-5-F-O,R-5.1-F-O, R-5.2-F-O, R-5.3-F-O, R-5.4-F-O, R-11-F-O;
                            \item \textbf{Gestione utenti:}  R-4-F-O, R-4.1-F-O, R-4.2-F-O, R-6-F-O, R-6.1-F-O, R-6.2-F-O, R-7-F-O, R-23-F-O, R-23.1-F-O, R-23.2-F-O, R-23.3-F-O, R-23.4-F-O, R-43-F-O, R-44-F-O, R-45-F-O, R-46-F-O;
                            \item \textbf{Recupero password:} R-25-F-O, R-25.1-F-O, R-25.2-F-O, R-25.3-F-O, R-48-F-O, R-49-F-O, R-50-F-O;
                            \item \textbf{Igienizzazione:} R-31-F-O, R-31.1-F-O, R-34-F-O, R-35-F-O;
                            \item \textbf{Scansione postazione:} R-32-F-O, R-32.1-F-O, R-32.2-F-O, R-32.3-F-O, R-33-F-O, R-35.1-F-O;
                            
                        \end{itemize}
                        \item consuntivo di periodo;
                        \item preventivo a finire.
                \end{itemize}

    
       
        